# Домашнее задание к занятию "15.1. Организация сети"

Домашнее задание будет состоять из обязательной части, которую необходимо выполнить на провайдере Яндекс.Облако и дополнительной части в AWS по желанию. Все домашние задания в 15 блоке связаны друг с другом и в конце представляют пример законченной инфраструктуры.  
Все задания требуется выполнить с помощью Terraform, результатом выполненного домашнего задания будет код в репозитории. 

Перед началом работ следует настроить доступ до облачных ресурсов из Terraform используя материалы прошлых лекций и [ДЗ](https://github.com/netology-code/virt-homeworks/tree/master/07-terraform-02-syntax ). А также заранее выбрать регион (в случае AWS) и зону.

---
## Задание 1. Яндекс.Облако (обязательное к выполнению)

1. Создать VPC.
- Создать пустую VPC. Выбрать зону.
2. Публичная подсеть.
- Создать в vpc subnet с названием public, сетью 192.168.10.0/24.
- Создать в этой подсети NAT-инстанс, присвоив ему адрес 192.168.10.254. В качестве image_id использовать fd80mrhj8fl2oe87o4e1
- Создать в этой публичной подсети виртуалку с публичным IP и подключиться к ней, убедиться что есть доступ к интернету.
3. Приватная подсеть.
- Создать в vpc subnet с названием private, сетью 192.168.20.0/24.
- Создать route table. Добавить статический маршрут, направляющий весь исходящий трафик private сети в NAT-инстанс
- Создать в этой приватной подсети виртуалку с внутренним IP, подключиться к ней через виртуалку, созданную ранее и убедиться что есть доступ к интернету

Resource terraform для ЯО
- [VPC subnet](https://registry.terraform.io/providers/yandex-cloud/yandex/latest/docs/resources/vpc_subnet)
- [Route table](https://registry.terraform.io/providers/yandex-cloud/yandex/latest/docs/resources/vpc_route_table)
- [Compute Instance](https://registry.terraform.io/providers/yandex-cloud/yandex/latest/docs/resources/compute_instance)

### Решение:  

Подготовил конфиг terraform:  
```terraform
terraform {
  required_providers {
    yandex = {
      source  = "yandex-cloud/yandex"
      version = "0.68.0"
    }
  }
}

provider "yandex" {
  token     = "***"
  cloud_id  = "***"
  folder_id = "***"
  zone      = "ru-central1-a"
}


resource "yandex_vpc_network" "vpc1" {
  name = "vpc-network1"
}

resource "yandex_vpc_subnet" "public" {
  name           = "public"
  zone           = "ru-central1-a"
  network_id     = yandex_vpc_network.vpc1.id
  v4_cidr_blocks = ["192.168.10.0/24"]
}

resource "yandex_vpc_subnet" "private" {
  name           = "private"
  zone           = "ru-central1-a"
  network_id     = yandex_vpc_network.vpc1.id
  v4_cidr_blocks = ["192.168.20.0/24"]
  route_table_id = yandex_vpc_route_table.vpc-1-rt.id
}

resource "yandex_compute_instance" "nat-vm" {
  name        = "nat-instance"
  platform_id = "standard-v1"
  zone        = "ru-central1-a"

  resources {
    cores         = 2
    core_fraction = 20
    memory        = 2
  }

  scheduling_policy {
    preemptible = true
  }

  boot_disk {
    initialize_params {
      image_id = "fd80mrhj8fl2oe87o4e1"
    }
  }

  network_interface {
    subnet_id  = yandex_vpc_subnet.public.id
    ip_address = "192.168.10.254"
    nat        = true
  }

  metadata = {
    ssh-keys = "ubuntu:${file("~/.ssh/id_rsa.pub")}"
    #ssh-keys = "~/.ssh/id_rsa.pub"
    #user-data = "evgeniy:${file("meta.txt")}"
  }
}

resource "yandex_compute_instance" "vm-pub" {
  name        = "pub-instance"
  platform_id = "standard-v1"
  zone        = "ru-central1-a"

  resources {
    cores         = 2
    core_fraction = 20
    memory        = 2

  }

  scheduling_policy {
    preemptible = true
  }

  boot_disk {
    initialize_params {
      image_id = "fd80mrhj8fl2oe87o4e1"
    }
  }

  network_interface {
    subnet_id = yandex_vpc_subnet.public.id
    nat       = true # Provide a public address, for instance, to access the internet over NAT
  }

  metadata = {
    ssh-keys = "ubuntu:${file("~/.ssh/id_rsa.pub")}"
    #user-data = "evgeniy:${file("meta.txt")}"
    #ssh-keys = "evgeniy:${file("~/.ssh/id_rsa.pub")}"
  }
}

resource "yandex_vpc_route_table" "vpc-1-rt" {
  name       = "nat-gateway"
  network_id = yandex_vpc_network.vpc1.id

  static_route {
    destination_prefix = "0.0.0.0/0"
    next_hop_address   = yandex_compute_instance.nat-vm.network_interface.0.ip_address
  }
}

resource "yandex_compute_instance" "vm-private" {
  name        = "private-instance"
  platform_id = "standard-v1"
  zone        = "ru-central1-a"

  resources {
    cores         = 2
    core_fraction = 20
    memory        = 2
  }

  scheduling_policy {
    preemptible = true
  }

  boot_disk {
    initialize_params {
      image_id = "fd80mrhj8fl2oe87o4e1"
    }
  }

  network_interface {
    subnet_id = yandex_vpc_subnet.private.id
    nat       = false
  }

  metadata = {
    ssh-keys = "ubuntu:${file("~/.ssh/id_rsa.pub")}"
    #ssh-keys = "~/.ssh/id_rsa.pub"
    #user-data = "evgeniy:${file("meta.txt")}"
  }
}

output "internal_ip_address_nat-vm" {
  value = yandex_compute_instance.nat-vm.network_interface.0.ip_address
}

output "external_ip_address_vm-pub" {
  value = yandex_compute_instance.vm-pub.network_interface.0.nat_ip_address
}
```
  
Далее:  
```
terraform validate
terraform plan
terraform apply
```
 
![Screenshot](https://gitlab.com/SobolevES/devops-netology/-/raw/main/pics/kuber15.1-terraform_validate_plan.png)  
  

![Screenshot](https://gitlab.com/SobolevES/devops-netology/-/raw/main/pics/kuber15.1-ssh1.png)  
  
  
![Screenshot](https://gitlab.com/SobolevES/devops-netology/-/raw/main/pics/kuber15.1-ssh2.png)  
  
  
![Screenshot](https://gitlab.com/SobolevES/devops-netology/-/raw/main/pics/kuber15.1-ui-vm.png)  
  
 
![Screenshot](https://gitlab.com/SobolevES/devops-netology/-/raw/main/pics/kuber15.1-ui-ip.png)  
  
  
![Screenshot](https://gitlab.com/SobolevES/devops-netology/-/raw/main/pics/kuber15.1-ui-table.png)  
  
  
![Screenshot](https://gitlab.com/SobolevES/devops-netology/-/raw/main/pics/kuber15.1-ui-subnet.png)  
  
  
![Screenshot](https://gitlab.com/SobolevES/devops-netology/-/raw/main/pics/kuber15.1-ui-cloud-network.png)  
  
  
Не забываем про:  
```
terraform destroy
```
  



---
## Задание 2*. AWS (необязательное к выполнению)

1. Создать VPC.
- Cоздать пустую VPC с подсетью 10.10.0.0/16.
2. Публичная подсеть.
- Создать в vpc subnet с названием public, сетью 10.10.1.0/24
- Разрешить в данной subnet присвоение public IP по-умолчанию. 
- Создать Internet gateway 
- Добавить в таблицу маршрутизации маршрут, направляющий весь исходящий трафик в Internet gateway.
- Создать security group с разрешающими правилами на SSH и ICMP. Привязать данную security-group на все создаваемые в данном ДЗ виртуалки
- Создать в этой подсети виртуалку и убедиться, что инстанс имеет публичный IP. Подключиться к ней, убедиться что есть доступ к интернету.
- Добавить NAT gateway в public subnet.
3. Приватная подсеть.
- Создать в vpc subnet с названием private, сетью 10.10.2.0/24
- Создать отдельную таблицу маршрутизации и привязать ее к private-подсети
- Добавить Route, направляющий весь исходящий трафик private сети в NAT.
- Создать виртуалку в приватной сети.
- Подключиться к ней по SSH по приватному IP через виртуалку, созданную ранее в публичной подсети и убедиться, что с виртуалки есть выход в интернет.

Resource terraform
- [VPC](https://registry.terraform.io/providers/hashicorp/aws/latest/docs/resources/vpc)
- [Subnet](https://registry.terraform.io/providers/hashicorp/aws/latest/docs/resources/subnet)
- [Internet Gateway](https://registry.terraform.io/providers/hashicorp/aws/latest/docs/resources/internet_gateway)
